# Разворачивание и настройка 2 серверов с помощью Terraform и Ansible

### Terraform разворачивает первую VPS с nginx на борту и настраивает его, как load balancer. Проксирует все запросы через proxy_pass + upstream другой VPS

### Terraform разворачивает вторую VPS с nginx на борту с приложением на борту в видет статического html

### Для проверки нужно выполнить команду `terraform plan`

### Для применения terraform манифеста нужно выполнить команду `terraform apply`

## Ansible роль: Nginx

Устанавливает Nginx на сервера Debian/Ubuntu.

Эта роль устанавливает и настраивает Nginx из репозитория Nginx. Вы можете изменить файл [virtualhosts].conf, который находится по адресу `/etc/nginx/conf.d/`, описывающий местоположение и параметры, которые будут использоваться для вашего веб-сайта.

## Переменные роли

### Доступные переменные перечислены ниже (см. `vars/main.yml`):


### Создает необходимое количество виртуальных хостов.

`server_name` - Имя хоста

`name` - Имя файла с настройками виртуального хоста [name].conf
`listen` - номер порта
`index` - список index файлов

# Установка playbook

###Вы должны выполнить следующую команду, чтобы запустить playbook:

`ansible-playbook -i inventory roles.yml --ask-vault-pass`

